\section{Versuchsdurchführung}
\subsection{Versuchsziel}
Bei der Untersuchung quantenmechanischer Phänomene ist es häufig schwierig, die zu analysierenden Effekte praktisch nachzuvollziehen. Die Mathematik dahinter ist zwar eindeutig und erklärt die Phänomene auf einer theoretischen Basis. Dies schafft im Allgemeinen kein physikalisches Verständnis von den vorliegenden Prozessen. Der Versuch Quantenanalogie will nun mithilfe von Schallwellen versuchen, eine Analogie zwischen einigen quantenphysikalischen Phänomenen zu ziehen und somit das physikalische Verständnis zu verbessern. Dabei sollen folgende Aufgaben bearbeitet werden\begin{enumerate}
	\item Optimale Einstellung der Abschwächung der Signalstärke für jeden Versuchsaufbau
	\item Messung von Spektren im Röhrenresonator, wobei die Länge des Röhrenresonators dabei mehrmals variiert werden soll. Es soll dabei darauf geachtet werden, inwiefern die Resonatorlänge das Spektrum beeinflusst
	\item Messung von Spektren im Kugelresonator, dabei sollen mehrere Teilaufgaben bearbeitet werden\begin{enumerate}
		\item Messung eines Übersichtsspektrums und Bestimmung der Resonanzfrequenzen bei $\alpha=180$\textdegree
		\item Messung der Winkelabhängigkeit des Spektrums
		\item Erstellung von Polardiagrammen für die Resonanzfrequenzen zwischen 2000 Hz und 7000 Hz. Dafür soll im Vorfeld ein hochaufgelöstes Spektrum aufgenommen werden.
	\end{enumerate}
	\item Messung von Spektren im Kugelresonator, wenn hier zwischen die beiden Hälften des Resonators Abstandshalter verschiedener Länge eingebaut werden. Dabei sollen mehrere Teilaufgaben bearbeitet werden\begin{enumerate}
		\item Messung des Spektrums um die ersten 3 Peaks für die Abstandshalter der Größe 3, 6 und 9 mm
		\item Bestimmung der magnetischen Quantenzahl jedes Peaks im Spektrum bei einem Abstandshalter von 9 mm
	\end{enumerate}
	\item Messung des Spektrums des Molekülaufbaus für verschiedene Irisblendendurchmesser 
	\item Messung von Spektren im Röhrenresonator, der zur Simulation von Atom-, Atom-Molekül-, sowie Elementarzellenketten mit mehreren Bausteinen aus verschiedenen Irisblenden und Zylindergrößen aufgebaut wird. Dabei sollen mehrere Teilaufgaben bearbeitet werden, die unterschiedliche Phänomene simulieren. Die Aufgaben und Resonatorkonfigurationen werden dafür an späterer Stelle noch aufgeführt
\end{enumerate}
\newpage
\subsection{Versuchsaufbau}
Im Versuch wird im Allgemeinen mit 3 Resonatorkonfigurationen gearbeitet. Diese werden im Folgenden dargestellt und die vorhandenen Bauteile dafür kurz mit aufgeführt
\subsubsection*{Röhrenresonator}
Vorhandene Bauteile:\begin{itemize}
	\item 8 Zylinder der Größe 75 mm, 12 Zylinder der Größe 50 mm, 4 Zylinder der Größe 12.5 mm
	\item Irisblenden mit einem Blendendurchmesser von jeweils 10, 13 und 16 mm
	\item Befestigungsschiene für die Zylinder
\end{itemize}
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.04]{roehrenresonator.jpg}
	\caption{Darstellung der Röhrenresonatorkonfiguration, aufgeführt in der Versuchsanleitung}
\end{figure}
\subsubsection*{(Doppel-)Kugelresonator}
Vorhandene Bauteile:\begin{itemize}
	\item 4 Halbkugelresonatorhälften, dabei 2 Hälften ohne Mikro oder Lautsprecher und jeweils eine Hälfte mit Mikro und eine mit Lautsprecher
	\item 2 Abstandshalter mit jeweils 3 und 6 mm Dicke
	\item 4 Irisblenden mit jeweils 5, 10, 15 und 20 mm
\end{itemize}
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.05]{kugelresonator.jpg}
	\caption{Darstellung der Kugelresonatorkonfiguration, aufgeführt in der Versuchsanleitung}
\end{figure}